貿戰開打後 美國人對中國好感度下降12%

貿戰開打後 美國人對中國好感度下降12%

民調公司蓋洛普(Gallup)11日公布的民調顯示，美、中兩國由於深陷貿易戰，過去一年來美國人對中國好感度下降12%，認為中國構成經濟威脅人則有所增加。

蓋洛普調查發現，美國民眾對中國好感度跌至2012年以來最低，僅有41%的美國人在今年的民調中說他們對中國持有好感。而在去年同期公布的蓋洛普民調中，美國人對中國好感度曾高達53%，為近30年最高，其中民主黨支持者對中國的好感度為59%，共和黨為42%。

受訪者中多達46%的人說，在今後十年裡，中國的經濟實力對美國來說，是一個關鍵的威脅。去年持有同樣看法的比率只有40%。

社會學者提供的數據顯示，美國人對中國好感度最高時期是1989年(72%)，好感度最低時期是1997年和2000年(33%)。

「美國之音」引述蓋洛普公司指出，川普總統自投入總統大選起，便一再抨擊中國的一系列貿易不公平政策，但在前兩年的民調中似看不出什麼反應，直到去年兩國貿易戰爆發。

川普總統去年對從中國進口的價值2000億元的商品加徵10%的關稅，引起中國以牙還牙。美國原本還計畫從3月1日起把這些商品的關稅再增加至25%，但川普和中國國家主席習近平去年達成共識，停止對這些商品加徵新的關稅，雙方一直在為貿易戰停戰談判。

上述針對1016名美國公民的調查，於2019年2月1日至10日進行還發現，美國人最有好感的國家，依次為加拿大、英國、日本、德國和法國。最不喜歡的國家依次為北韓、敘利亞、伊拉克和阿富汗。

支那日報：中國人對美國好感度下降100%，中國或成最大贏家

89年64喎 竟然好感度最高

究竟你知唔知 64 係乜事 ?

對中國，唔係對中國政府或者共產黨

12%
鬼佬真係好善良

其中民主黨支持者對中國的好感度為59%，共和黨為42%。

呢班傻西左膠

有部份覺得中國領導世界會更好